\documentclass[epsf,psfig,fancyheadings,12pt]{article}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{float}
\usepackage[final]{epsfig}
\usepackage{mathrsfs}
%\usepackage{auto-pst-pdf}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-text,pst-3d}
%\usepackage{mathbbm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage[T1,hyphens]{url}
\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue]{hyperref}
%\usepackage[3D]{movie15}
%\usepackage[]{endfloat}
\usepackage{animate}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{listings}
\lstset{
language=R,   % R code
literate=
{á}{{\'a}}1
{à}{{\`a}}1
{ã}{{\~a}}1
{é}{{\'e}}1
{ê}{{\^e}}1
{í}{{\'i}}1
{ó}{{\'o}}1
{õ}{{\~o}}1
{ú}{{\'u}}1
{ü}{{\"u}}1
{ç}{{\c{c}}}1
}


\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\lstset
{ %Formatting for code in appendix
    language=C,
    basicstyle=\footnotesize,
    numbers=left,
    stepnumber=1,
    showstringspaces=false,
    tabsize=1,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=false,
    keywordstyle=\color{blue}\ttfamily,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
    commentstyle=\color{green}\ttfamily,
    morecomment=[l][\color{gray}]{\#},
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    frame=single, % adds a frame around the code
    breakatwhitespace=false,
}

% double spacing lines 
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\newcommand{\LyX}{L\kern-.1667em\lower.25em\hbox{Y}\kern-.125emX\spacefactor1000}
%pour faire reference toujours avec la meme norme
%lyx !
\newcommand{\eq}[1]{Eq.~\ref{eq:#1}}
\newcommand{\fig}[1]{Fig.~\ref{fig:#1}}
\newcommand{\tab}[1]{Tab.~\ref{tab:#1}}
\newcommand{\para}[1]{Sec.~\ref{para:#1}}
\newcommand{\ap}[1]{Appendix~\ref{ap:#1}}
\newcommand{\ul}{\underline}
%
\makeatother

%\fancyhf{}%
% Utiliser \fancyhead[L] pour mettre du texte dans la partie de gauche
% du header
%\fancyhead[L]{}%
%\fancyhead[R]{\thepage}%
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % ça c'est pour faire une ligne horizontale
%\headsep=25pt % ça c'est pour laisser de la place entre le header et le texte
%\pagestyle{fancy}%

% margins
\setlength{\topmargin}{-.5in}
\setlength{\textheight}{9in}
\setlength{\oddsidemargin}{-.225in}
\setlength{\textwidth}{7.25in}

% avoid unwanted keyword colouring
\lstset{language=bash, keywords={}}

\newcommand{\MS}{$|$Méso$|$Star$>$}
\newcommand{\code}{\texttt{gyroid\_generator}}

\begin{document}

\title{\code\\Guide de l'utilisateur}

\maketitle
\begin{center}
\author{Méso-Star (\url{https://www.meso-star.com})} \\
\end{center}
\vspace{1cm}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/gyroid_t=1point2_hollowtubes.png}
\label{fig:tardis}
\end{figure}

\newpage
{
\hypersetup{linkcolor=black}
\tableofcontents
}
\newpage
%================================================================================================================================
\section{Introduction}

\code~a pour but de produire une géométrie 3D inspirée de l'équation implicite paramétrique suivante:
\begin{equation}
  sin\bigl(2\pi\frac{x}{L_{x}}\bigr)cos\bigl(2\pi\frac{y}{L_{y}}\bigr)+sin\bigl(2\pi\frac{y}{L_{y}}\bigr)cos\bigl(2\pi\frac{z}{L_{z}}\bigr)+sin\bigl(2\pi\frac{z}{L_{z}}\bigr)cos\bigl(2\pi\frac{x}{L_{x}}\bigr)=t
  \label{eq:gyroid}
\end{equation}
en vue de réaliser des simulations thermiques dans des solides de type ``mousse''.

La résolution de cette équation, par exemple pour $x$ et $y$ donnés, admet plusieurs solutions (ici en $z$), voire aucune solution. On obtient finalement une surface discrétisée, qui dépend de la valeur du paramètre $t$. Les figures \ref{fig:surface_t=0} et \ref{fig:surface_t=1.2} montrent les surfaces obtenues respectivement pour $t$=0 et $t$=1.2, et dans tous les cas $L_{x}$=$L_{y}$=$L_{z}$=1, représentées pour le domaine spatial x$\in$[-$D_{x}$, $D_{x}$], y$\in$[-$D_{y}$, $D_{y}$] et z$\in$[-$D_{z}$, $D_{z}$], pour $D_{x}$=$D_{z}$=$D_{z}$=1.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/surface_t=0.png}
\caption[]{Surface produite par la résolution de l'équation \ref{eq:gyroid} dans le domaine x$\in$[-1, 1], y$\in$[-1, 1] et z$\in$[-1, 1], pour les paramètres: $L_{x}$=$L_{y}$=$L_{z}$=1 et $t$=0}
\label{fig:surface_t=0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/surface_t=1point2.png}
\caption[]{Surface produite par la résolution de l'équation \ref{eq:gyroid} dans le domaine x$\in$[-1, 1], y$\in$[-1, 1] et z$\in$[-1, 1], pour les paramètres: $L_{x}$=$L_{y}$=$L_{z}$=1 et $t$=1.2}
\label{fig:surface_t=1.2}
\end{figure}

Si, dans le second cas (t=1.2), on peut facilement imaginer voir apparaître des filaments de solide, ce n'est pas le cas pour t=0. Il faut donc décider d'une démarche pour produire un solide à partir de la surface initiale obtenue par résolution de l'équation de la gryoïde. Le code \code~va produire un solide sur la base suivante:
\begin{itemize}
\item dans le cas où les intersections entre la surface de base de la gyroïde et les bords du domaine ne rebouclent pas sur elle-mêmes (voir figure \ref{fig:surface_t=0}), une seconde surface est produite à partir de la surface de base, par projection de chaque vertex de la surface initiale à une distance $d$ donnée, selon la normale locale au vertex. Il ne reste plus qu'à produire les patchs de surface latéraux aux bords du domaine, en forme de rubans 3D ouverts, pour relier ces deux surfaces. Ce sont ces patchs sur lesquels vont venir s'appliquer les conditions aux limites du problème de thermique. La figure \ref{fig:volume_t=0} montre le résultat obtenu à partir de la surface de la figure \ref{fig:surface_t=0} (pour t=0).
\item dans le cas où les intersections entre la surface de base de la gyroïde et les bords du domaine forment des boucles (comme dans le cas de la figure \ref{fig:surface_t=1.2}), on voit naturellement apparaitre des filaments de matière. Il suffit alors de simplement ``boucher'' les surfaces latérales définies par ces boucles (patchs de surface, support des conditions aux limites du problème de thermique) pour obtenir un solide fermé. La figure \ref{fig:volume_t=1.2_solidtubes} montre le solide obtenu de cette manière. Cependant, la possibilité d'épaissir la surface de base a été conservée pour ce cas là. Les patchs de surface sur lesquels viennent s'appliquer les conditions aux limites sont alors des rubans 3D fermés. La figure \ref{fig:volume_t=1.2_hollowtubes} montre le résultat obtenu: les filaments de matière que l'on voyait apparaître sur la surface de base sont maintenant creux, et d'épaisseur maîtrisée.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/gyroid_t=0.png}
\caption[]{Volume obtenu par épaississement de la surface montrée en figure \ref{fig:surface_t=0} (pour une valeur du paramètre $t$=0}
\label{fig:volume_t=0}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/gyroid_t=1point2_solidtubes.png}
\caption[]{Volume obtenu par simple bouchage des filaments qui apparaissemnt naturellement en figure \ref{fig:surface_t=1.2} (pour les paramètres: $L_{x}$=$L_{y}$=$L_{z}$=1 et $t$=1.2)}
\label{fig:volume_t=1.2_solidtubes}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/gyroid_t=1point2_hollowtubes.png}
\caption[]{Volume obtenu par épaississement de la surface montrée en figure \ref{fig:surface_t=1.2} (pour les paramètres: $L_{x}$=$L_{y}$=$L_{z}$=1 et $t$=1.2)}
\label{fig:volume_t=1.2_hollowtubes}
\end{figure}

\code~résout la surface de base de la gyroïde pour le domaine $x\in [-D_{x}, D_{x}]$, $y\in [-D_{y}, D_{y}]$ et $z\in [-D_{z}, D_{z}]$; il suffit donc de modifier les valeurs des bornes du domaine $D_{x}$, $D_{y}$ et $D_{z}$ pour faire varier les dimensions du solide final.

Pour l'instant, le modèle thermique suppose qu'une des faces du domaine (patchs obtenus pour x=-$D_{x}$) vont se voir imposer une condition de Dirichlet $T_{low}$, visualisée en bleu sur les figures. Les patchs de la face opposée (obtenus pour x=$D_{x}$) se voient affectés d'une condition de Dirichlet $T_{high}$, visualisée en rouge sur les figures. Les patchs situées sur les faces latérales du domaine (y=-$D_{y}$, y=$D_{y}$, z=-$D_{z}$ et z=$D_{z}$) sont adiabatiques (visualisées en blanc sur les figures). Un fluide de température connue envelope entièrement le solide, et la température initiale est connue pour le solide et le fluide.

Le code produit tous les éléments nécessaires à la simulation par Stardis: non seulement les fichiers .stl qui sont le support de la géométrie et des conditions aux limites, mais aussi le fichier de modèle thermique, et le script de lancement. L'intégralité des données et options que le code peut utiliser lui sont fournies par l'intermédiaire de fichiers texte: une fois compilé, il n'est ainsi pas nécessaire d'éditer les fichiers source et de recompiler l'exécutable si on souhaite changer la valeur d'un paramètre.

%================================================================================================================================
\section{Les semelles et surfaces latérales}

\code~a été modifié pour pouvoir produire, en plus du solide correspondant au gyroïde, des solides appelés ``semelles'' et ``surface latérale''. Un fichier de données supplémentaire a été rajouté: il s'agit de \emph{soles.in}. Il est important de noter qu'il ne sera possible de générer ces solides supplémentaires \textbf{uniquement dans le cas où le paramètre $t$ de la gyroïde permet de dessiner des filaments de matière, sans duplication de la surface principale}; en d'autres termes, pour $t\approx 1.2$ et pour des filaments de matière pleins. La duplication de la surface principale, par sa contrainte de distance constante entre la surface principale et la surface dupliquée, introduit des vertex de bord qui ne sont pas sur les frontières du domaine.

Les ``semelles'' correspondent à deux parallélépipèdes rectangles, noirs (émissivité=1) venant se raccorder au gyroide en x=$\pm D_{x}$; la figure \ref{fig:volume_t=1.2_with_soles} permet de visualiser ces deux solides. Leur température est imposée aux conditions de Dirichlet $T_{low}$ et $T_{high}$. L'utilisateur a la main sur les propriétés thermophysiques de ces solides via le fichier de données d'entrée {\emph soles.in}.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/gyroid_t=1point2_with_soles.png}
\caption[]{Représentation de la gyroïde obtenue pour $t$=1.2 munie des deux semelles en x=$\pm D_{x}$}
\label{fig:volume_t=1.2_with_soles}
\end{figure}

La surface latérale est pour sa part constitué de quatre parallélépipèdes rectangles \emph{adiabatiques} venant se raccorder au gyroide en y=$\pm D_{y}$ et z=$\pm D_{z}$; la figure \ref{fig:volume_t=1.2_with_soles_and_lateral} permet de visualiser trois de ces quatre solides. Leur température n'est pas imposée, mais aucun trajet thermique ne doit aller explorer ces solides: leur conductivité est négligeable, leur émissivité est nulle, leur coefficient d'échange par convection est nul.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{./figures/gyroid_t=1point2_with_soles_and_lateral.png}
\caption[]{Représentation de la gyroïde obtenue pour $t$=1.2 munie des deux semelles en x=$\pm D_{x}$ et des solides de la surface latérale pour y=$\pm D_{y}$ et z=$-D_{z}$; le solide de la surface latérale pour z=$D_{z}$ a été omis pour la visualisation, mais vient créer une cavité dans laquelle se retrouve enfermé le solide correspondant à la surface de la gyroïde.}
\label{fig:volume_t=1.2_with_soles_and_lateral}
\end{figure}

Il faut noter des différences dans le modèle physique résolu lorsque les semelles et où la surface latérale sont générées:
\begin{itemize}
\item lorsque les deux semelles OU la surface latérale sont demandées, la température du fluide dans laquelle les solides sont plongés est imposée à la valeur fournie dans le fichier \emph{fluid.in};
\item lorsque les deux semelles ET la surface latérale sont demandées, le solide gyroïde se retrouve enfermé dans une cavité: la température du fluide dans cette cavité est alors inconnue, et la température du fluide entourant la boîte formée par les divers paralélépipèdes est imposée à la valeur fournie dans le fichier \emph{fluid.in}.
\end{itemize}


%================================================================================================================================
\section{Données d'entrée}

Les fichiers texte suivants permettent de piloter \code:

\subsection{data.in}
La première option (force remesh) permet de forcer le code à repasser entièrement par les étapes de production de la surface de base, élimination des vertex proches, identifications des patchs latéraux, etc. En effet, si aucun paramètre géométrique (valeurs de $D_{x}$, $D_{y}$, $D_{z}$, $L_{x}$, $L_{y}$, $L_{z}$ et $t$) n'a été modifié depuis le dernier lancement, \code~va aller chercher le résultat de ces étapes directement dans des fichiers intermédiaires produits dans le répertoire /results, ce qui économise un temps de calcul non négligeable. L'option {\it remesh} permet donc de forcer le remaillage de la surface de base.

La seconde option (force duplication of main surface when filaments are detected) permet de forcer \code~à épaissir la surface de base, afin de produire un solide montré en figure \ref{fig:volume_t=1.2_hollowtubes}, au lieu du comportement de base qui est de simplement boucher les filaments aux limites du domaine spatial, comme montré en figure \ref{fig:volume_t=1.2_solidtubes}. Dans le cas où des filaments de matière ne sont pas détectés, l'épaississement de la surface de base est le seul comportement possible (figure \ref{fig:volume_t=0}).

Vient ensuite la déclaration des valeurs des bornes du domaine $D_{x}$, $D_{y}$, $D_{z}$ et du facteur d'échelle globale; pour des raisons de précision numérique, la discrétisation de la surface primaire de la gyroïde se déroule dans un repère où les dimensions du domaine sont de l'ordre de l'unité (valeurs de $D_{x}$, $D_{y}$ et $D_{z}$). Mais la géométrie finale doit être comprise dans un domaine de taille quelconque; ainsi, les valeurs données aux bornes du domaine ($D_{x}$, $D_{y}$ et $D_{z}$) seront de l'ordre de l'unité, tout en respectant les rapports entre ces grandeurs. Et le facteur d'échelle globale permettra de réduire la taille du domaine dans lequel la géométrie doit être représentée, une fois que la géométrie a été calculée. Exemple: si $D_{x}$=$D_{y}$=$D_{z}$=1, la géométrie est produite pour le domaine x$\in$[-1, 1], y$\in$[-1, 1] et z$\in$[-1, 1]; avec un facteur d'échelle égal à 0.05, la géométrie est finalement re-scalée pour le domaine spatial x$\in$[-0.05, 0.05], y$\in$[-0.05, 0.05] et z$\in$[-0.05, 0.05] qui conviendra au problème de thermique à traiter.

Puis il faut déclarer les valeurs des paramètres de l'équation de la gyroïde $L_{x}$, $L_{y}$, $L_{z}$ et $t$, ainsi que de l'épaisseur $d$ à donner au solide dans le cas où la technique d'épaississement de la surface de base est appliquée.

Puis sont définies les conditions aux limites qui seront appliquées sur les patchs de surface latéraux (qui viennent boucher la surface centrale pour produire un solide fermé). Il est possible d'indiquer, pour chaque face repérée par la valeur d'une des dimensions de l'espace, une valeur positive qui sera interprêtée comme une température (condition de Dirichlet) ou une valeur égale à -1, ce qui est un code pour une surface adiabatique. Toute valeur négative différente de -1 sera rejetée.

Enfin, sont demandées les valeurs de quelques paramètres physiques qui seront passés à Stardis: le coefficient d'échange convectif entre le solide et le fluide environnant, la température radiative de référence (utilisée dans le schéma de Picard pour aller calculer le coefficient d'échange radiatif local) et la température radiative d'ambiance, atteinte dès lors qu'un trajet thermique n'atteint aucune suface solide.

\subsection{solid.in}
Ce fichier collecte les propriétés thermophysiques du solide, ainsi que sa température initiale (supposée uniforme) qui seront passées à Stardis.

\subsection{soles.in}
Ce fichier permet de définir si les semelles et la surface latérale adiabatique doivent être prises en compte, puis regroupe les informations suivantes: épaisseur des semelles (valeur utilisée également pour générer les solides correspondants à la surface latérale), les propriétés thermophysiques des solides correspondants aux semelles, ainsi que leur température, et la résistance de contact éventuelle entre le solide gyroïde et les semelles.

\subsection{fluid.in}
Ce fichier collecte les propriétés thermophysiques du fluide, ainsi que sa température initiale (supposée uniforme) et sa température pour t$>$0 (également uniforme) qui seront passées à Stardis.

\subsection{probe\_positions.in}
Ce fichier regroupe les positions sonde pour lesquelles le calcul Stardis (calcul de température uniquement) aura lieu. Ces positions sonde sont à indiquer dans le domaine spatial de base (utilisant les valeurs de $D_{x}$, $D_{y}$ et $D_{z}$); le facteur d'échelle global sera finalement appliqué sur ces positions une fois la géométrie produite.

\subsection{probe\_times.in}
Ce fichier regroupe les temps sonde pour lesquelles le calcul Stardis aura lieu.

\subsection{mc.in}
Ce dernier fichier renseigne \code~sur le nombre de réalisations MC que Stardis devra réaliser, ainsi que la valeur par laquelle l'épaisseur du solide $d$ (fournie dans {\it data.in}) sera divisée afin d'obtenir la valeur du pas de marche diffusive $\delta$.

%================================================================================================================================
\section{Résultats}

\code~produit les fichiers de résultats suivants, générés dans le répertoire /results:
\begin{itemize}
\item Des fichiers .obj, qui n'ont d'autre vocation que la visualisation aisée de la géométrie et des conditions aux limites à l'aide de {\it meshlab}. L'enveloppe principale de la surface est stockée dans {\it gyroid.obj}, et les patchs de surface latéraux qui viennent boucher cette enveloppe sont stockés dans les fichiers {\it patchXX.obj} (avec XX le numéro de chaque patch). Une fois l'ensemble de ces fichiers ouverts dans {\it meshlab}, l'activation de l'option de visualisation Render $->$ Color $->$ per face permet d'utiliser les codes couleurs définis dans {\it materials.mtl}. Le solide est ainsi visualisé en gris, les patchs de surface affectés de la température basse en bleu, les patchs de surface affectés de la température haute en rouge, et les patchs de surface adiabatiques en blanc. Un fichier {\it probe\_position\_XX.obj} est produit pour chaque position sonde (une petite sphère) afin d'aider à déterminer l'emplacement de ces positions sonde dans la géométrie finale.
\item Des fichiers intermédiaires: {\it ref\_gyroid.obj} est le résultat de l'étape de discrétisation de la surface de base de la gyroïde, qui va être lu par \code~dans le cas où aucun paramètre géométrique n'a été modifié entre deux runs et où l'utilisateur n'a pas forcé l'étape de maillage; {\it gyroid01.obj} est encore une fois la surface de base de la gyroïde, mais après homogénéisation du sens des normales des faces triangulaires. Les fichiers {\it node\_normals.txt}, {\it ref\_fct.txt}, {\it ref\_nct.txt}, {\it ref\_gyroid.dat} et {\it v\_on\_boundary.txt} sont utilisés en interne par \code~pour récupérer l'état de la surface de base de la gyroïde entre deux runs, dans le cas où la géométrie est restée identique.
\item Tous les fichiers stl nécessaires à la simulation Stardis: {\it solid.stl} est l'enveloppe totale du solide (surface principale + tous les patchs), {\it gyroid.stl} est uniquement la surface principale, et chaque patch est donné par le fichier {\it patchXX.stl} correspondant.
\item Le fichier {\it model.txt} qui comporte tous les paramètres du modèle thermique, qui sera utilisé par Stardis; et finalement le fichier {\it run.sh} qui est le script de lancement de la simulation Stardis: le calcul de la température en chaque position sonde, et à chaque temps sonde; il faut cependant que la commande {\it stardis} soit connue du shell utilisé, pour celà il ne faut pas oublier de sourcer le fichier {\it stardis.profile} comme pour toute simulation Stardis.
\end{itemize}

%================================================================================================================================
\section{Description du fonctionnement}

Les étapes principales de \code~sont les suivantes:
\begin{itemize}
\item Discrétisation de la surface de base de la gyroïde dans le domaine de dimensions $D_{x}$, $D_{y}$ et $D_{z}$ de l'ordre de l'unité;
\item Elimination des vertex proches, ainsi que leurs références dans la définition des faces, et l'élimination des faces dégénérées;
\item Construction de la table de connectivité pour les noeuds: identification de tous les vertex reliés à chaque vertex;
\item Construction de la table de connectivité pour les faces: identification de toutes les faces reliées à chaque face;
\item Toutes les étapes précédentes sont coûteuses en temps de calcul du fait des algorithmes spécifiques qui ont du être mis en oeuvre dans la plupart des cas. Elles peuvent être évités par réutilisation de fichiers de stockage intermédiaires, dans le cas où aucun paramètre géométrique n'a été changé depuis le dernier calcul.
\item Vient ensuite l'homogénéisation du sens des normales de toutes les faces de la surface de base de la gyroïde;
\item Puis le calcul des normales aux vertex;
\item L'identification des groupes de vertex en bordure du domaine spatial, et l'identification des motifs qu'ils forment (courbes ouvertes ou fermées);
\item Application de la politique de fermeture du solide: lorsque les vertex de bordure dessinent des courbes ouvertes, il faut épaissir la surface de base de la gyroïde: la distance entre la surface de base et la surface secondaire est alors celle indiquée dans le fichier {\it data.in} dans le domaine de bornes $D_{x}$, $D_{y}$ et $D_{z}$ de l'ordre de l'unité. Lorsqu'ils forment des courbes fermées le comportement par défaut est de simplement boucher les filaments en bordure du domaine, sauf si l'utilisateur a décidé de forcer l'épaississement de la surface de base (voir fichier {\it data.in});
\item Production des patchs latéraux, selon la décision qui aura été prise pour la fermeture du solide;
\item Production de tous les fichiers d'entrée de Stardis. La géométrie, notamment, se voit appliquer le facteur d'échelle global: les coordonnées de tous les vertex sont multipliées par ce facteur d'échelle. Ce dernier s'applique donc sur l'épaisseur du solide, sur les coordonnées des positions sonde, etc.
\end{itemize}

%================================================================================================================================
\section{Compilation, fonctionnement}

Pour compiler l'exécutable la première fois, il faut utiliser la commande {\it make} (ou {\it make fast} pour compiler en parallèle sur plusieurs coeurs). Une édition du fichier {\it Makefile} peut être nécessaire pour modifier les options de compilation.

Lorsque le code source a été modifié, mais qu'aucun fichier du répertoire /includes n'a été touché, la commande {\it make} peut être utilisée afin de ne recompiler que les fichiers source modifiés.

Si un fichier du répertoire /includes est modifié, il faut tout recompiler à l'aide de {\it make clean} suivi à nouveau de {\it make}.

Le lancement se fait en mono-processeur:

{\it ./gyroid\_generator.exe}

%================================================================================================================================
\section{Causes d'erreur possibles}

\code~est un projet personnel, non financé, effectué en peu de temps et largement non testé. Il est plus que probable que des erreurs surviennent en dehors des deux cas étudiés avec un peu d'attention ($L_{x}=L_{y}=L_{z}$=1, $t$=0 et $t$=1.2). Les comportements suivants ont notamment pu être observés:
\begin{itemize}
\item pour $t$=1, l'équation de la gyroïde n'a manifestement pas de solution: la procédure de discrétisation de la surface primaire échoue immédiatement; des échecs de cette procédure à divers stades d'avancement ont pu être observés pour d'autres valeurs du paramètre $t$.
\item pour certaines valeurs de $t$, auncun vertex n'a pu être généré
\end{itemize}

Les erreurs simples à régler pour un utilisateur seront celles où le code signale qu'un paramètre ``N***\_mx'' a été atteinte ou dépassée. Les tableaux étant déclarés avec une taille finie, il 'suffit' dans ce cas d'ouvrir le fichier {\it includes/max.inc}, de trouver la valeur du paramètre en question, et d'augmenter sa valeur. Puis de recompiler complètement le code (commande {\it make clean all}). Cependant, on s'expose ainsi au risque que la quantité de mémoire ne soit plus suffisante soit pour compiler, soit pour exécuter le code.

Un certain nombre d'autres erreurs pourront également être réglées par l'utilisateur: notamment celles relatives à des valeurs de paramètres d'entrée en dehors des plages de définition.

Toutes les autres erreurs sont à priori trop liées aux algorithmes mis en place pour être réglées facilement. Il faut dans ce cas me contacter: vincent.eymet@meso-star.com


\end{document}
